市民斥預算案欺世盜名 打波叔林鄭小人發洩

今日(5日)是廿四節氣中的驚蟄，傳統上會到銅鑼灣鵝頸橋底打小人。早上9時許，橋底打小人的「咯咯聲」已不絕於耳，有市民對財政預算案中拒絕派錢的財政司司長陳茂波，及力撐預算案的特首林鄭月娥非常不滿，氣憤難平之下選擇用打小人的方式發洩。

從事衞生行業的蔡先生表示，自己本無打小人的習慣，但早前看到財政預算案，形容預算案是「欺世盜名」，又有感林鄭月娥及陳茂波面目可憎，「一個高權力但無聽市民意見；一個有財富但無為平民百姓着想」，故特意在驚蟄花100港元打二人小人，「呢兩個人太過抵打！」又稱:「既然一蚊都冇派到，唔爭在我拎多100蚊打佢兩個小人。」

蔡先生指，今次預算案有100萬人無受惠，怒斥政府無理會平民活在水深火熱之中，批評政府指與民共享是欺騙市民，因此無可奈何之下惟有打二人小人安慰自己，「見到個財政預算案實在氣憤難平，但又唔可以做啲乜嘢。」他續指，打完後感覺心裏舒服些，又不排除往後施政報告或財政預算案再令人失望，會繼續來打高官小人。

在鵝頸橋底打小人十餘年的梁婆婆因病缺席今日的「盛事」，改由其姪女雲姑「代打」。已幫梁婆婆做義工超過10年的簡太表示，今天並無加價，但知道其他檔主加價10港元。簡太說，由於今日不是周末，有不少人選擇在昨夜(4日)11時來打小人，客人一般是老人家或上班族，以女性居多。她又稱不會幫客人打高官小人。

鵝頸橋中午時分人氣更旺，其中一檔更大排長龍，輪候時間斷小時計算。排隊超過1小時的何先生表示，以往年年都會打小人，但去年沒來感覺「好黑，成日中箭」，又笑稱「小人周圍都有，不招人妒是庸才！」他指自己從事攝影行業，有時候會碰上麻煩的客人，希望今年能打走身邊霉氣，生意順利。他又說，神靈會駐守在人多的地方，因此選擇最多人排隊的一檔則最靈驗。

蘇先生稱自己已有5年沒來打小人，今年為加強自己運氣而來打，並無針對任何人，只求個平安。劉太則表示，自己每年都會來幫一家五口打小人，望能打走全身衰氣，「為家人祈下福。」

每年只會在驚蟄一天到鵝頸橋幫客人打小人的郭姑表示，客人一般都希望打身邊小人保平安，沒有特定目標，又指今年生意較以往淡，但不知原因。

有撚用咩，港豬又係到自慰
到真係叫你上街遊行，選舉投票嗰陣就又要返工，不了